(理性討論）粵語動畫歌曲

以前TVB播卡通片會用粵語填詞主題曲，造就好多經典，例如不死傳說（鋼之鍊金術師），黃金入球（踢出我天地），系列有數碼暴龍，寵物小精靈，百變小櫻，keroro等等耳熟能詳陪伴我地成長既經典，甚至有兒歌頒獎典禮去推廣粵語動畫歌同詞。不過依家就算tvb播動畫都唔會特意填詞，同時有部分人都好抗拒用粵語填去改原本既日文動畫歌，令到成件事沒落變成極小眾既興趣咁，但原來仲有班人係鍾意填為自己心愛既動畫填粵語詞同唱，捍衛粵語文化，所以想藉此分享下我覺得高質既粵語翻唱作品

首先懷緬下以往既經典先

近年我覺得高質動畫粵語同人翻唱
未聞花名- secret base ～君がくれたもの～

fate zero op 2

薄櫻鬼黎明錄_ED

鋼之鍊金術師FA

四月是你的謊言ED2

aLIEz

甲賀忍法帖

無論係廣東一帶定香港本土出品都好，希望大家可以抱住開放同學術既角度去討論粵詞，交流並互相學習，推廣粵語

偶像活動 op 可以話係tvb近年最高汁動畫op
不失日文原版的味道

我熱血奔流 怒海風霜也難左右

好熱血

茅錯

點解香港人好少依啲創作

其實本地有好多㗎
詞就內木一郎，挽歌之聲，不過唔係首首都俾人翻唱

歡笑吧 溫馨我家

BEE配音组套K-ON d歌冇得輸
首首d詞都好神

近期我覺得好聽粵語同人翻唱

京紫OP

少女歌劇“Star Divine”

吹奏吧！管樂團II”OP

點解人地用粵語既少過我地都咁多創作

烏蠅都嚇死
貓兒都嚇死
週身機關了不起

RCVO好介紹喎
B站好多粵語翻唱，質素仲幾好
睇留言就知廣東省都係睇tvb大，佢地仲有好多人支持粵配同粵語文化

無敵嘅聖衣，金光璀璨好美麗

三色堇黎講 Moon Pride 都好正

如身邊有你

數碼暴龍1-4嘅Op

仲有RCVO 嘅love live 玻璃花園

DIGIMON 04 OP FIRE 粵仲燃過日
其他冇咩意見

無窮扯無盡